Pour chacune des affirmations suivantes dire si elle est vraie ou fausse. Justifier votre réponse.

\begin{enumerate}
  \item \textbf{Affirmation 1}
  
  Pour tout nombre $x$, l'égalité $(2x+3)(5x-4)+7(x-2)=10x^2 + 14x - 26$ est vraie.

  \item \textbf{Affirmation 2}
  
  Parmi les diviseurs communs des nombres $70$ et $90$, deux seulement sont des nombres premiers.

  \item \textbf{Affirmation 3}
  
Le script de droite permet de construire le triangle tracé à gauche.

\begin{multicols}{2}

  \begin{center}
  \includegraphics[scale=0.7]{3EvalVraiFaux02a.png}
  \end{center}

  \columnbreak

  \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{3EvalVraiFaux02b.png}
    \end{center}

\end{multicols}

\end{enumerate}